\chapter{Einleitung}

%Über Spiele zu Spielplattform und darüber auf den lernende Effekt oder über lernen auf multimediales lernen zu einer Plattform zum lernen bestehend aus einem spiel

Spiele, jeder kennt sie und spielt regelmäßig welche. Sie sind ein fester Bestandteil unserer Kultur und das schon seit tausenden Jahren. Die ersten Gesellschaftsspiele wurden noch im Sand mit Stöcken oder Steinen gespielt. Eines der frühesten Spiele wird auch heutzutage noch gespielt, dabei handelt es sich um Mühle, ein Spiel welches die Ägypter vor bereits 3000 Jahren gespielt haben.\footnote{vgl. gesellschaftsspiele.de \cite{spiele} (2015)} Spiele haben sich seit dem jedoch weiterentwickelt und dienen heutzutage nicht nur zum munteren Zeitvertreib. 

Ob als Brett, Karten oder Glücksspiel, Spiele sind überall zu finden und jeder kann sie spielen. Seit 1972 entwickeln sich darüber hinaus weitere Spiele, Videospiele. Sie nutzen die immer größer werdende Rechenleistung von Computern aus, um uns immer realistisch aussehender Spiele zu liefern. 
Um den Überblick über die Vielzahl an Videospielen zu behalten, haben sich in den letzten Jahren verschiedene Plattformen etabliert, die versuchen dem Nutzer das zu bieten, was sie suchen. Dabei bieten diese viele verschiedene Arten von Spielen an, die einen beim Spielen die Zeit vergessen lassen. Beispiele für solche Plattformen sind unter anderem Steam, Uplay oder Origin.

Allerdings können Spiele uns nicht nur die Zeit vergessen lassen und für heitere Stunden sorgen, sie können uns auch Wissen vermitteln. Sei es beispielsweise durch eine Geschichte die sich real abgespielt hat, wie der erste Weltkrieg. Dieses Wissen wird unterbewusst an den Nutzer vermittelt, ohne das er aktiv versucht dieses zu lernen.

Für diesen Zweig hat sich eine eigene Branche entwickelt, welche sich mit Lernspielen befasst und versucht uns, über Videospiele, diese Wissen zu vermitteln. Viele dieser Spiele nutzen bekannte Figuren, welche die Kinder aus dem Fernsehen kennen, um dieses Wissen zu vermitteln.

Diese Spiele werden hauptsächlich in den Schulen eingesetzt, um den Kindern wissen spielerisch zu vermitteln. Jedoch profitiert nicht jedes Kind von diesem Vorteil. Sei es, weil die Schule keine Computer hat, oder weil das Kind nicht zur Schule gehen kann. Für diesen Zweck wurde die Plattform Hone\footnote{siehe \url{http://hone-kids.herokuapp.com/}} entwickelt, mit der Kinder, die nicht zur Schule gehen können, die Möglichkeit haben, Wissen zu erlangen. 

\section{Motivation}
Bei Hone handelt es sich um eine Spielplattform auf der sich Kinder, bevorzugt aus Regionen in denen Bildung mangelhaft ist, anmelden können. Auf dieser Plattform haben Sie dann eine Ansicht Ihrer, durch Spiele gelernte Kompetenzen, bzw. können sich die Kinder dort neue Spiele herunterladen, um weitere Kompetenzen zu erwerben. Das Aussehen und die Bedienung dieser Plattform ist allerdings nicht reizvoll für Kinder gestaltet. 

Deshalb soll eine mobile App entwickelt werden, in der die Kinder auf spielerischer weise Fortschritte machen. Dabei werden die Inhalte von Hone nicht übernommen und die App wird unabhängig von Hone funktionieren. Durch die Umsetzung als App gelingt es darüber hinaus den Kindern eine Plattform anzubieten, welche sie unabhängig von der Internetverbindung nutzen können. Daruch bauen die Kinder darüber hinaus ihre technischen Fähigkeiten im Umgang mit dem Smartphone aus.

%todo: vielleicht daraus noch Motivation entnehmen, das Kinder immer mehr mit Technik aufwachsen, das es nicht mehr wie früher ist.
%More kids than ever before in history are engaging with computing devices on a daily basis, whether that may be that a smartphone, a tablet, a PC, or a convertible tablet/PC form factor. They do homework, interact with friends and family, and play games, and as seen by a simple search in any popular app store, apps for kids are getting downloaded at a fantastic rate:

%“NPD found that there is an average of 12 apps on the mobile devices that kids have access to; 88 percent of those apps were acquired for free. Kids spend about five days a week using mobile devices, with an average session typically lasting just under one hour. Much as it is with adults, gaming is a leading category on mobile for children. NPD found an average of 6.5 gaming applications on a device, and games were by far the most popular type of app used by children, followed by listening to or downloading music, and taking pictures.” – GameIndustry.biz

%https://software.intel.com/en-us/blogs/2013/01/23/apps-for-kids-basic-usability-guidelines <----- Der erste abschnitt des Artikels

\section{Aufbau der Arbeit}

Die Arbeit beginnt mit der grundlegenden Idee Hinter der App. Darauf folgend wird die spezifikation durchgeführt und dargestellt. Anschließend wird auf die technischen Grundlagen eingegangen, in denen die verwendeteten Technologien und auf die umzusetzenden Ziele vorgestellt werden, damit verstanden werden kann was getan wurde. Darauf aufbauend wird die Implementierung der zuvor erklärten Ziele erläutert und es wird auf schwirige Stellen in der Umsetzung eingegangen. Abgeschlossen wird diese Arbeit mit einem Fazit und einem kurzen Ausblick, in dem der weitere Werdegang des Projektes geschildert wird.

%Die einzelnen Kapitel dieser Arbeit repräsentieren die notwendigen Schritte, das Ziel dieser Arbeit zu erreichen.

%im nächsten Kapitel wird dafür die Idee hinter der App beschrieben. Dabei wird der CCSS und die Story beschrieben.

%... --> bisschen genauer auf die einzelnen Kapitel eingehen, ein zwei worte mehr verlieren, und immer schön abschnitte zwischen den einzelnen beschreibungen :) dann ist das sogar visuell unterteilt (und sogar mehr text :P)

\section{Ziel der Arbeit}

Die Arbeit hat als Ziel eine App zu gestalten, welche es Kindern spielerisch möglich macht, Lernfortschritte zu erzielen. Die App wird dabei für Smartphones mit dem Betriebssystem Android optimiert.

Das Ziel dieser Arbeit ist es dabei eine Dokumentation über die Vorgehensweise zu liefern, sowie eine Dokumentation, mit deren Hilfe andere arbeiten Können.